
\medskip

Voici les caractéristiques d'une piscine qui doit être rénovée:

\begin{center}
\begin{pspicture}(12,10)
\psframe(6.5,10)
\uput[r](0,9.5){\textbf{Document 1 : informations sur la piscine}}
\uput[r](0,8){Vue aérienne de la piscine}
\psframe(0.5,4)(5.5,7)
\rput(3.25,5.5){piscine}
\psline{<->}(0.5,3.6)(5.5,3.6)\uput[d](3,3.6){10 m}
\psline{<->}(5.7,4)(5.7,7)\uput[r](5.7,5.5){4 m}
\uput[r](0.5,2){Forme: pavé droit}
\uput[r](0.5,1){Profondeur : 1,2 m}
\psframe(7,6)(12,10)
\uput[r](7,9.5){\textbf{Document 2 : information rela-}}
\uput[r](7,8.5){\textbf{tive à la pompe de vidange}}
\uput[r](7,7){Débit: 14 m$^3$/h}
\psframe(7,1)(12,5.5)
\uput[r](7,5){\textbf{Document 3 : informations sur }}
\uput[r](7,4.5){\textbf{la peinture résine utilisée}}
\uput[r](7,4){\textbf{ pour la rénovation}}
\uput[r](7,3.5){-- seau de 3 litres}
\uput[r](7,3){-- un litre recouvre une surface }
\uput[r](7,2.5){de 6 m$^2$}
\uput[r](7,2){-- 2 couches nécessaires}
\uput[r](7,1.5){-- prix du seau : 69,99~\si{\EuRo}}
\end{pspicture}
\end{center}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Le propriétaire commence par vider la piscine avec la pompe de vidange. Cette piscine est remplie à ras bord. Sera-t-elle vide en moins de 4 heures ?
\item Il repeint ensuite toute la surface intérieure de cette piscine avec de la peinture résine. Quel est le coût de la rénovation ?
\end{enumerate}
